1. What will be the output of the following program if the array begins at 65472 and each integer occupies 2 bytes?
#include<stdio.h>
void main()
{
	int a[3][4]={
			1,2,3,4,
			4,3,2,1,
			7,8,9,0
		   };
		   printf(“\n%u %u”,a+1,&a+1);
}
(a)	65480 65496
(b)	65480 65492
(c)	65482 65496
(d)	65472 65496
Correct Answer: A

2. What will happen if in a C program you assign a value to an array element whose subscript exceeds the size of array?
(a) The element will be set to 0.
(b) Nothing, it’s done all the time.
(c) The compiler would report an error.
(d) The program may crash if some important data gets overwritten.
(e) The array size would appropriately grow.
Correct Answer: D

3. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	int a[5]={5,1,15,20,25};
	int i,j,m;
	i=++a[1];
	j=a[1]++;
	m=a[i++];
	printf(“%d %d %d”,i,j,m);
}
(a)	2 1 15
(b)	1 2 5
(c)	3 2 15
(d)	2 3 20
(e)	3 1 15
Correct Answer: 

a[0]	a[1]	a[2]	a[3]	a[4]
5	1	15	20	25
1000	1002	1004	1006	1008
	2
	3
i = ++a[1];  a[1] = a[1] + 1; i = a[1];    // a[1] = 1 + 1 = 2; i = 2;
j = a[1]++;  j = a[1]; j =a[1];  j = 2; a[1] = a[1] + 1 = 3
m = a[i++] => m = a[2]; i=i+1; m = 15; i = 2 + 1 = 3

Final Answer: 3	    2	15



4. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	int i;
	char a[]=”\0”;
	if(printf(“%s\n”,a))
		printf(“The string is empty”);
	else
		printf(“The string is not empty”);
}
(a)	The string is empty
(b)	The string is not empty
(c)	No output
(d)	0
Correct Answer: A
c = printf("H");
printf("%d",c); // H1

c = printf("Hello");
printf("%d", c); //Hello5
if(1)

5. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	char p[]=”%d\n”;
	p[1]=’c’;
	printf(p,65); // printf("%c\n", 65);
}
(a)	65
(b)	a
(c)	c
(d)	A
(e)	Error
Correct Answer:  option d

65 - 90 => A - Z
97 - 122 => a-z
48 - 57 => 0- 9

6. Which of the following is the correct for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	printf(5 + “Fascimile”);
}
(a)	Error
(b)	Fascimile
(c)	mile
(d)	None of the above
Correct Answer: option c

char ch[]="Fascimile";
printf("%s",ch+5);  // mile

7. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	char str1[]=”Hello”;
	char str2[]=”Hello”;
	if(str1==str2)
		printf(“\nEqual”);
	else
		printf(“\nUnequal”);
}
(a)	Equal
(b)	Unequal
(c)	Error
(d)	None of the above
Correct Answer: option b

8. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	printf(“\n%d%d%d”,sizeof(3.0f),sizeof(“3”),sizeof(3.0));
}
(a)	8 1 4
(b)	4 2 8
(c)	4 2 4
(d)	10 3 4
Correct Answer: B

9. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	int arr[5],i=-1,z;
	while(i<5)
		arr[i]=++i;
	for(i=0;i<5;i++)
		printf(“%d”,arr[i]);
}
(a) 1 2 3 4 5
(b) -1 0 1 2 3 4
(c) 0 1 2 3 4
(d) 0 -1 -2 -3 -4
Correct Answer: C

10. What will be the output of the following program?
#include<stdio.h>
void main()
{
	static int a[20];
	int i=0;
	a[i]=i++;
	printf(“\n%d%d%d”,a[0],a[1],i);
}
(a)	0 0 1
(b)	0 1 1
(c)	1 0 0
(d)	1 0 1
Correct Answer: a

