1. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
int func(int);
int main()
{
	int k=35;
	k=func(k=func(k=func(k)));
	printf(“%d”,k);
	return 0;
}
int func(int k)
{
	k++; // ++k;
	return k; // return (k++); ==> 35  // return (++k); // 38
}
(a) 35
(b) 36
(c) 37
(d) 38
Correct Answer: D

2.  What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main()
{
	int i,n;
	char *x=”Alice”;
	n=strlen(x);
	*x=x[n];
	for(i=0;i<=n;i++)
	{
		printf(“%s”,x);
		x++;
	}
	return 0;
}
(a) Alice
(b) ecilA
(c) Alice lice ice ce e
(d) lice ice ce e

Correct Answer: d

x = Alice
x[0]	x[1]	x[2]	x[3]	x[4]	x[5]
A	l	i	c	e	NULL
NULL	l	i	c	e	NULL
1000	1001	1002	1003	1004	1005

n = strlen(x) = 5
*x = x[5] = NULL

i =0; 0<=5		blank
	
i = 1; 1<=5	lice
i = 2; 2<=5	ice
i = 3;  3<=5	ce
i = 4; 4 <= 5	e
i = 5; 5 <= 5	blank

3. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	char *names[]={
				“Roshni”,
				“Manish”,
				“Sona”,
				“Baiju”,
				“Ritu”
			};
	int i;
	char *t;
	t=names[3];
	names[3]=names[4];
	names[4]=t;
	for(i=0;i<=4;i++)
	printf(“%s”,names[i]);
}
(a) Roshni Manish Sona Baiju Ritu
(b) Roshni Manish Sona Ritu Baiju
(c) Roshni Manish Baiju Sona Ritu
(d) Roshni Manish Ritu Sona Baiju

Correct Answer: b

4.  Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	static char mess[6][30]={
		“Don’t Walk in front of me...”,
		“I may not follow;”,
		“Don’t walk behind me...”,
		“Just walk beside me...”,
		“And be my friend.”
	};
	printf(“%c %c”,*(mess[2]+9),*(*(mess+2)+9));
}
(a) t t
(b) k k
(c) n k
(d) m f
Correct Answer: b

5. Which of the following is the correct output for the program given below?
#include<stdio.h>
void main()
{
	char str[10]=”Angel”;
	str[6]=’d’;
	printf(“%s”,str);
}
(a) Angel d
(b) d
(c) Angel
(d) Error

Correct Answer: c
str[0]	str[1]	str[2]	str[3]	str[4]	str[5]	str[6]	str[7]	str[8]	str[9]
A	n	g	e	l	NULL	d
Final Answer: Angel

6.  The first argument argc in main() counts
(a) The number of command line strings including the execution command
(b) The number of command line strings excluding the execution command
(c) The number of lines in a program
(d) The number of characters in a program

Correct Answer:

int main(int argc, char*argv[])
{
	
}

C:\>P1.exe 10 20 30 40 50
argc = 6
argv[0] = P1.exe (Program Name => Executable file name)
argv[1] = 10
argv[2] = 20
argv[3] = 30
argv[4] = 40
argv[5] = 50

7.  Which statement correctly defines a character string with a length of 4 plus 1 for the terminating NULL?
(a) char string[];
(b) char *string;
(c) char *string[5];
(d) char string[5];

Correct Answer: D

8. The size of the following union, where an int occupies 4 bytes of memory is
union arc
{
	char x;
	int y;
	char ax[8];
}aha;
(a) 16 bytes
(b) 13 bytes
(c) 8 bytes
(d) 4 bytes
Correct Answer: C

9. struct
{
	int x;
	int y;
}abc;
You cannot access x by the following:
1.	abc->x;
2.	abc[0]->x;
3.	abc.x;
4.	(abc)->x;
Correct Answer: 1, 2, 4

10.  What is the output of the following code?
union
{
	int no;
	char ch;
}u;
u.ch=’2’;
u.no=0;
printf(“%d”,u.ch);
(a) 2
(b) 0
(c) NULL Character
(d) None
Correct Answer: b

