1. What will be the output of the program (myprog.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> myprog one two three

/* myprog.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char **argv)
{
    printf("%c\n", **++argv);
    return 0;
}
A. myprog one two three
B. myprog one
C.  o
D. two

Correct Answer: C



2. What will be the output of the program (myprog.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> myprog one two three

/* myprog.c */
#include<stdio.h>
#include<stdlib.h>

int main(int argc, char **argv)
{
    printf("%s\n", *++argv);
    return 0;
}
A. myprog
B. one
C. two
D. three

Correct Answer: B

3. What will be the output of the program (sample.c) given below if it is executed from the command line (Turbo C in DOS)?
cmd> sample 1 2 3
/* sample.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char *argv[])
{
    int j;
    j = argv[1] + argv[2] + argv[3]; // j = atoi(argv[1]) + atoi(argv[2]) + atoi(argv[3]);
    printf("%d", j);
    return 0;
}
A. 6
B. sample 6
C. Error
D. Garbage value

Correct Answer: C


4. What will be the output of the program (sample.c) given below if it is executed from the command line (turbo c under DOS)?
cmd> sample Good Morning
/* sample.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char *argv[])
{
    printf("%d %s", argc, argv[1]);
    return 0;
}
A. 3 Good
B. 2 Good
C. Good Morning
D. 3 Morning

Correct Answer: A


5. What will be the output of the program (sample.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> sample monday tuesday wednesday thursday

/* sample.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char *argv[])
{
    while(--argc>0)
        printf("%s", *++argv);
    return 0;
}

A. sample monday tuesday wednesday thursday
B. monday tuesday wednesday thursday
C. monday tuesday thursday
D. tuesday

Correct Answer: B

Q6: If the following program (myproc.c) is present in the directory "C:\TC" then what will be output of the program if run it from DOS shell?
/* myproc.c */
#include<stdio.h>
int main(int argc, char *argv[])
{
    printf("%s", argv[0]);
    return 0;
}
A. SAMPLE.C
B. C:\TC\MYPROC.EXE
C. C:\TC
D. Error

Correct Answer: B

Q7: What will be the output of the program (myprog.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> myprog 1 2 3
/* myprog.c */
#include<stdio.h>
#include<stdlib.h>

int main(int argc, char **argv)
{
    int i, j=0;
    for(i=0; i<argc; i++)
        j = j+atoi(argv[i]);
    printf("%d\n", j);
    return 0;
}

A. 123
B. 6
C. Error
D. "123"

Correct Answer: B

Q8: What will be the output of the program (sample.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> sample friday tuesday sunday
/* sample.c */
#include<stdio.h>

int main(int sizeofargv, char *argv[])
{
    while(sizeofargv)
        printf("%s", argv[--sizeofargv]);
    return 0;
}
A. sample friday tuesday sunday
B. sample friday tuesday
C. sunday tuesday friday sample
D. sunday tuesday friday

Correct Answer: C

/*
sizeofargv = 4
argv[0] = sample
argv[1] = friday
argv[2] = tuesday
argv[3] = sunday
while(4)
	%s = argv[3] = sunday
while(3)
	%s = argv[2] = tuesday
while(2)
	%s = argv[1] = friday
while(1)
	%s = argv[0] = sample
while(0)	X
*/

Q9: What will be the output of the program (sample.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> sample friday tuesday sunday
/* sample.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char *argv[])
{
    printf("%c", *++argv[2] );
    return 0;
}
A. s
B. f
C. u
D. r

Correct Answer: C

/*
argv[0] = sample
argv[1] = friday
argv[2] = tuesday
argv[3] = sunday

a[0] = *(a+0) = *a
a[0][0] = *(*(a+0)+0) = **a

*argv[] = **argv
*/








Q10: What will be the output of the program (myprog.c) given below if it is executed from the command line?
cmd> myprog 10 20 30
/* myprog.c */
#include<stdio.h>

int main(int argc, char **argv)
{
    int i;
    for(i=0; i<argc; i++)
        printf("%s ", argv[i]);
    return 0;
}

A. 10 20 30
B. myprog 10 20
C. myprog 10 20 30
D. 10 20

Correct Answer: C

/*
argc = 4
argv[0] = myprog
argv[1] = 10
argv[2] = 20
argv[3] = 30

i=0; 0<4
	argv[0] = myprog
i=1; 1<4
	argv[1] = 10
i=3; 2<4
	argv[2] = 20
i=3; 3<4
	argv[3] = 30
i=4; 4<4	X
*/

