1. What will be the output of the following program?
#include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
    int x; 
    public:
    Test(int xx, float yy)
    {
        cout<<char(yy);
    } 
}; 
int main()
{
    Test *p = new Test(35, 99.50f);
    return 0; 
}
A. 99
B. ASCII value of 99
C. Garbage value
D. 99.50

Correct Answer: B

2. Which of the following statement is correct about the program given below?
#include<iostream>
using namespace std;
class Test
{
    public:
    Test()
    {
        cout<< "Lalit";
    }
    ~Test()
    {
        cout<< "Matoliya";
    }
};
int main()
{
    Test ob;
    return 0; 
}
A. The program will print the output Lalit.
B. The program will print the output Matoliya.
C. The program will print the output LalitMatoliya.
D. The program will report compile time error.
Correct Answer: C






3. Which of the following statement is correct about the program given below?
#include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
    int x; 
    public:
      Test();
     ~Test();
      void Show();
};
Test::Test()
{
    x = 25;
}
void Test::Show()
{
    cout<<x;
}
int main()
{
    Test ob;
    ob.Show();
    return 0; 
}
A. The program will print the output 25.
B. The program will print the output Garbage-value.
C. The program will report compile time error.
D. The program will report runtime error.

Correct Answer: C

4. #include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
      int x; 
    public:
      Test();
      void Show();
      ~Test();
};
Test::Test()
{
    x = 5;
}
Test::~Test(){}
void Test::Show()
{
    cout<<x;
}
int main()
{
    Test ob;
    ob.Show();
    return 0; 
}

A. The program will print the output 5.
B. The program will print the output Garbage-value.
C. The program will report compile time error.
D. The program will report runtime error.

Correct Answer: A

5. What will be the output of the following program?
#include<iostream>
using namespace std; 
int val = 0; 
class Test
{
    public: 
    Test()
    {
        cout<<++val;
    }
    ~Test()
    {
        cout<<val--; 
    } 
}; 
int main()
{
    Test o1, o2, o3;
    {
        Test o4;
    } 
    return 0;
}
A. 1234
B. 4321
C. 12344321
D. 12341234
E. 43211234
Correct Answer: C

6. Which of the following statement is correct about the program given below?
#include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
    int *p; 
    public:
    Test(int xx, char ch)
    {
        p  = new int(); 
        *p = xx + int(ch); 
        cout<<*p;
    }
    ~Test() 
    {
        delete p;
    }
};
int main()
{
    Test ob(10, 'B'); 
    return 0;
}
A. The program will print the output 76.
B. The program will print the output 108.
C. The program will print the output garbage value.
D. The program will report compile time error.
Correct Answer: A

7. Which of the following constructor is used in the program given below?
#include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
    int x, y; 
    public:
    Test(int xx = 10, int yy = 20 )
    {
        x = xx; 
        y = yy;
    }
    void Display()
    {
        cout<< x << " " << y << endl;
    } 
    ~Test()
    { } 
};
int main()
{
    Test ob; 
    ob.Display(); 
    return 0;
}
A. Copy constructor
B. Non-parameterized constructor
C. Default Argument constructor
D. None of these
Correct Answer: C

8. What will be the output of the following program?
#include<iostream.h>
class Base
{   
    public:
    Base()
    {
        cout<< "Base OK. "; 
    }
};
class Derived: public Base
{
    public:
    Derived()
    { 
        cout<< "Derived OK. "; 
    }
    ~Derived()
    { 
        cout<< "Derived DEL. "; 
    }
};
int main()
{
    Base    ob;
    Derived od;
    od.~Derived(); // To call destructor explicitly
    return 0;
}
A. Base OK. Derived OK. Derived DEL.
B. Base OK. Base OK. Derived OK. Derived DEL.
C. Base OK. Derived OK. Derived DEL. Derived DEL.
D. Base OK. Base OK. Derived OK. Derived DEL. Derived DEL.
E. The program will report compile time error.

Correct Answer: D

9. What will be the output of the following program?
#include<iostream>
using namespace std; 
class Test
{
    int x, y; 
    public:
    Test(int xx)
    {
        x = ++xx;
    } 
    ~Test()
    {
        cout<<x - 1 <<" ";
    }
    void Display()
    {
        cout<<--x + 1 << " ";
    } 
};
int main()
{
    Test ob(5);
    ob.Display();
    int *p = (int*)&ob;
    *p = 40;
    ob.Display();
    return 0; 
}
A. 6 6 4
B. 6 6 5
C. 5 40 38
D. 6 40 38
E. 6 40 39

Correct Answer: D

10. Which of the following statement is correct about the program given below?
#include<iostream> 
using namespace std;
class Test
{
    int x; 
    public:
    Test(float ss)
    {
        cout<<"Float" <<endl;
    }
    Test(int xx)
    {
        cout<< "Int" << endl;
    }
    Test(char ch)
    {
        cout<< "Char" << endl;
    }
    ~Test() 
    {
        cout<< "Final";
    }
};
int main()
{
    Test *ptr = new Test('B');
    return 0; 
}

Correct Answer: 
